ARM即將出售給Nvidia

美國東部時間 9 月 12 日下午，據《華爾街日報》消息，軟銀集團股份有限公司（下稱「軟銀」）即將達成將英國芯片設計公司 Arm 出售給 Nvidia 的交易 。據知情人士透露，這筆交易的總價值超過 400 億美元。

2020 年 7 月就有報道稱，軟銀正在探索 Arm 的未來走向，包括全部出售或部分出售或 IPO。Arm 曾表示，計劃將兩個物聯網服務部門轉移到新實體，這些實體將由軟銀擁有和運營，這是該公司專注於其核心半導體 IP 業務的舉措的一部分。目前來看，它改變了這一行動的方向。

軟銀四年前以 320 億美元的價格收購了 ARM，並一直在努力推動其業務增長。知情人士説，Arm 和 Nvidia 已經進行了數週的獨家談判，並可能在下週初達成協議。

ARM 這位總部位於劍橋的芯片設計公司，與英國領先的大學有着深厚的聯繫，其被視為英國在計算機科學領域長期悠久的象徵。這家公司設計了可為全球大多數智能手機供電的微處理器。Arm 也在努力將其極為成功的芯片設計（如今每年可為數十億個新芯片提供動力），轉變成一家快速成長的公司。

當前，該公司正在穩步進入新的增長市場，儘管它在品牌方面取得了一些顯著成功，包括蘋果宣佈的 Arm-powered 處理器設計，將成為該公司的標誌性 Macintosh 產品線，但這些勝利並沒有轉成可觀的利潤。

就在 Arm 出售之際，英國政府正加緊與歐盟就其工業政策展開鬥爭，特別是為 Arm 所開發的各種技術投入了更多資金。Arm 當然不會遷移其勞動力，但是美國半導體巨頭對日本控股公司的所有權，可能會終止其相對獨立的業務。

不過，通過與 Nvidia 的聯合，合併後的公司也將成為芯片行業的強大力量。Nvidia 是世界上最大的計算機芯片公司之一，專門研究用於計算機圖形、數據中心、汽車和人工智能的強大芯片。

截至上週五，該公司市值已超過 3000 億美元，比長期以來一直是芯片技術標準提供商英特爾的市值高出近 1000 億美元，其股票已成為今年所有技術公司中表現最好的公司之一。它還是一個快速發展的行業參與者，其芯片用於運行大量的圖形計算，並且在視頻遊戲和雲計算等領域中，發揮了關鍵作用。這使它的股價今年上漲了 100％ 以上，並使其成為標準普爾 500 指數中表現最好的股票。

如果這筆交易達成，那將是今年迄今為止最大的交易之一，並且可能是有史以來最大的半導體交易。儘管疫情引起的業務中斷，限制了全球交易量，但隨着芯片製造商尋求規模擴展、並用產品組合來支持越來越多物聯網產品，半導體行業正在快速發展。

這一收購，有可能使 Nvidia 在眾多計算設備中佔據優勢。對於軟銀而言，這將支撐疲軟的股票，並幫助這家日本科技巨頭重新獲得關注。

AMD都就快出售

唔落入中資就ok

Intel都就快分拆

Nv 用arm整cpu + Nv gpu

如果真係買, 要睇下NV點用呢間嘢

N記復仇記
搞鳩高通

芯你老母

Softbank賣得出嚟

nvda會升定跌

我最初以為nvidia係台灣公司，原來係美國公司

捉孫正義去斬頭

NVDA !!

唔鳩授權比高通

有ARM要玩死高通真係大撚把方法

打和啦

高通點撚樣霸android smartphone market

geforce大大